{
    "docs": [
        {
            "location": "/",
            "text": "Let\u00f6lt\u00e9s\n\n\nLet\u00f6lt\u00e9s\n\n\nMegjegyz\u00e9s\n\n\n\n\n\n\nA szoftver ingyenes mivolt\u00e1b\u00f3l kifoly\u00f3lag helyes m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9\u00e9rt felel\u0151ss\u00e9get nem v\u00e1llalok.\n\n\n\n\nK\u00f6vetelm\u00e9nyek\n\n\nA szoftver futtat\u00e1s\u00e1hoz a Java futtat\u00e1si k\u00f6rnyezet (JRE) leagl\u00e1bb 8-as verzi\u00f3ja sz\u00fcks\u00e9ges. Let\u00f6lt\u00e9s: \nhttps://java.com/en/download/",
            "title": "Let\u00f6lt\u00e9s"
        },
        {
            "location": "/#letoltes",
            "text": "Let\u00f6lt\u00e9s",
            "title": "Let\u00f6lt\u00e9s"
        },
        {
            "location": "/#megjegyzes",
            "text": "A szoftver ingyenes mivolt\u00e1b\u00f3l kifoly\u00f3lag helyes m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9\u00e9rt felel\u0151ss\u00e9get nem v\u00e1llalok.",
            "title": "Megjegyz\u00e9s"
        },
        {
            "location": "/#kovetelmenyek",
            "text": "A szoftver futtat\u00e1s\u00e1hoz a Java futtat\u00e1si k\u00f6rnyezet (JRE) leagl\u00e1bb 8-as verzi\u00f3ja sz\u00fcks\u00e9ges. Let\u00f6lt\u00e9s:  https://java.com/en/download/",
            "title": "K\u00f6vetelm\u00e9nyek"
        },
        {
            "location": "/doc/",
            "text": "Alapvet\u0151 funkci\u00f3k\n\n\nA szofver a k\u00f6vetkez\u0151 alapvet\u0151 funck\u00f3kkal rendelkezik: \n\n\n\n\nA vizsg\u00e1lt csoport kapcsolatrendszer\u00e9nek \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa szociogr\u00e1fon\n\n\nA csoportkoh\u00e9zi\u00f3s mutat\u00f3k meghat\u00e1roz\u00e1sa\n\n\nA csoportl\u00e9gk\u00f6r mutat\u00f3j\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00e1sa\n\n\nA k\u00f6zpont \u00e9s perem viszony\u00e1t kifejez\u0151 centr\u00e1lis-margin\u00e1lis mutat\u00f3k meghat\u00e1roz\u00e1sa\n\n\nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi, illetve Gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat l\u00e9trehoz\u00e1sa\n\n\n\n\nEmellett lehet\u0151s\u00e9g van egyedi k\u00e9rd\u0151\u00edvek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, valamint ezek PDF form\u00e1tumba val\u00f3 export\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, teh\u00e1t a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltal meghat\u00e1rozott k\u00e9rd\u00e9sek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel v\u00e9gezhet\u0151 el a szociometriai felm\u00e9r\u00e9s.\n\n\nAdatok bevitele\n\n\nA szem\u00e9lyi adatok bevitele\n\n\nA felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151 szem\u00e9lyekr\u0151l csak a k\u00f6vetkez\u0151 adatokat sz\u00fcks\u00e9ges megadni: \n\n\n\n\nN\u00e9v\n\n\n\u00c9letkor\n\n\nNem\n\n\n\n\nEz az \"Adatok\" f\u00fcl megfelel\u0151 mez\u0151inek kit\u00f6lt\u00e9s\u00e9vel lehets\u00e9ges.  \n\n\n\n  \n\n\n \n\n\nAz adatok szerkeszt\u00e9se\n\n\nEz a t\u00e1bl\u00e1zat els\u0151 oszlop\u00e1ban l\u00e9v\u0151 \n gombbal lenyithat\u00f3 men\u00fc seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehets\u00e9ges.  \n\n\n\n  \n\n\n\n\n\nA felm\u00e9r\u00e9sben szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek bevitele\n\n\nA felm\u00e9r\u00e9s elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9g van a k\u00e9rd\u0151\u00edvben is szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9re. Ez kor\u00e1bban l\u00e9trehozott k\u00e9rd\u00e9sek megnyit\u00e1s\u00e1val, illetve a k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1val val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg.\n\n\nKor\u00e1bban elmentett k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9se\n\n\nErre a \nF\u00e1jl\n men\u00fc \nK\u00e9rd\u00e9sek import\u00e1l\u00e1sa\n men\u00fcpontja ad lehet\u0151s\u00e9get. Mivel \u00faj k\u00e9rd\u00e9ssor megnyit\u00e1sa sor\u00e1n a m\u00e1r felvitt k\u00e9rd\u00e9sek mellett a megadott v\u00e1laszok is t\u00f6rl\u0151dnek, c\u00e9lszer\u0171 ezt a l\u00e9p\u00e9st r\u00f6gt\u00f6n a szem\u00e9lyek felvitele ut\u00e1n - vagy az el\u0151tt - elv\u00e9gezni.  \n\n\nEzek ut\u00e1n a bet\u00f6lt\u00f6tt k\u00e9rd\u00e9ssor nyomtat\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l elmenthet\u0151 PDF form\u00e1tumban, az \nEszk\u00f6z\u00f6k\n men\u00fc \nK\u00e9rd\u0151\u00edv export\u00e1l\u00e1sa PDF-be\n\nmen\u00fcpontj\u00e1val.\n\n\nA k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 haszn\u00e1lata\n\n\nA k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 ny\u00fajt lehet\u0151s\u00e9get egyedi k\u00e9rd\u00e9ssor l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, valamint az ehhez tartoz\u00f3 k\u00e9rd\u0151\u00edv kinyomtat\u00e1s\u00e1ra. A funkci\u00f3 az \nEszk\u00f6z\u00f6k\n men\u00fc \nK\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151\n men\u00fcpontj\u00e1b\u00f3l \u00e9rhet\u0151 el.  \n\n\nA megny\u00edl\u00f3 ablakban a \n gomb megnyom\u00e1s\u00e1val adhat\u00f3 hozz\u00e1 \u00faj k\u00e9rd\u00e9s a list\u00e1hoz, a \n gombbal pedig t\u00f6r\u00f6lhet\u0151 a legutols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s.  \n\n\nA fels\u0151 eszk\u00f6zt\u00e1ron l\u00e9v\u0151 gombok funcki\u00f3ja a k\u00f6vetkez\u0151:\n  \n\n\n\n\n\n\n \nMent\u00e9s\n: A beg\u00e9pelt k\u00e9rd\u00e9sek ment\u00e9se \ncsv\n form\u00e1tumban. Ez lehet\u0151s\u00e9ged ad k\u00e9s\u0151bbi bet\u00f6lt\u00e9sre egy m\u00e1sik felm\u00e9r\u00e9s eset\u00e9ben.  \n\n\n\n\n\n\n \nMegnyit\u00e1s\n: Kor\u00e1bban elmentett \ncsv\n form\u00e1tum\u00fa k\u00e9rd\u00e9sek megnyit\u00e1sa szerkeszt\u00e9sre. Ilyenkor a k\u00e9rd\u00e9sek m\u00e9g nem ad\u00f3dnak hozz\u00e1 a jelenlegi f\u00e1jlhoz.\n\n\n\n\n\n\n \nBet\u00f6lt\u00e9s:\n Az el\u0151z\u0151leg m\u00e1r megnyitott, a f\u00e1jl \u00e1ltal tartalmazott k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9se. A gomb csak akkor akt\u00edv, ha el\u0151z\u0151leg m\u00e1r lettek \nmegnyitva k\u00e9rd\u00e9sek.\n\n\n\n\n\n\n \nHozz\u00e1ad\u00e1s:\n  A jelenleg szerkeszt\u00e9s alatt \u00e1ll\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sek hozz\u00e1ad\u00e1sa a megnyitott f\u00e1jlhoz. Ha a f\u00e1jl m\u00e1r tartalmaz k\u00e9rd\u00e9seket, azok fel\u00fcl\u00edr\u00e1sra ker\u00fclnek a v\u00e1laszokkal egy\u00fctt (mivel azok m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sekre vonatkoztak). \n\n\n\n\n\n\n \nExport\u00e1l\u00e1s:\n A k\u00e9rd\u00e9sekb\u0151l k\u00e9rd\u0151\u00edv gener\u00e1l\u00e1sa, \u00e9s elment\u00e9se PDF form\u00e1tumba.\n\n\n\n\n\n\nA \n, \n \u00e9s \n funcki\u00f3k csak megfelel\u0151en kit\u00f6lt\u00f6tt k\u00e9rd\u00e9sek eset\u00e9n m\u0171k\u00f6dnek. Minden k\u00e9rd\u00e9snek rendelkeznie kell sz\u00f6veggel \u00e9s t\u00edpussal is.\n\n\nA \nHozz\u00e1ad\u00e1s\n funcki\u00f3t olyan esetben \u00e9rdemes haszn\u00e1lni, ha egy olyan csoporton v\u00e9gz\u00fcnk felm\u00e9r\u00e9st, ami kor\u00e1bban m\u00e1r volt vizsg\u00e1lva. Teh\u00e1t olyan esetben, amikor a csoport nem, vagy csak kis m\u00e9rt\u00e9kben v\u00e1ltozott, a k\u00e9rd\u00e9sek viszont m\u00e1r nem felt\u00e9tlen\u00fcl egyeznek meg a kor\u00e1bbiakkal. Ekkor a v\u00e1laszok is t\u00f6rl\u0151dnek, mivel azok az \u00faj felm\u00e9r\u00e9sn\u00e9l m\u00e1r nem relev\u00e1nsak.  \n\n\nAz \u0171rlapok kinyomtat\u00e1sa, \u00e9s kit\u00f6ltet\u00e9se ut\u00e1n v\u00e9gezhet\u0151 el a felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151k v\u00e1laszainak megad\u00e1sa.\n\n\nA v\u00e1laszok megad\u00e1sa\n\n\nHa rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a kit\u00f6lt\u00f6tt \u0171rlapok megkezdhet\u0151 a v\u00e1laszok bevitele a kor\u00e1bban m\u00e1r l\u00e9trehozott f\u00e1jlba. Ez a t\u00e1bl\u00e1zatban a megfelel\u0151 szem\u00e9ly sor\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1val, majd a \n(Szem\u00e9ly Neve) v\u00e1laszai\n gombra val\u00f3 kattint\u00e1ssal megny\u00edl\u00f3 ablakban v\u00e9gezhet\u0151 el.\n\n\n\n  \n\n\n \n\n\nA k\u00e9rd\u0151\u00edvben szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekre a h\u00e1rom leg\u00f6rd\u00fcl\u0151 men\u00fc seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel adhat\u00f3ak meg a v\u00e1laszok.  \n\n\n\n\nA k\u00e9rd\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt a \n \u00e9s a \n gombokkal lehet l\u00e9pkedni.  \n\n\nAz \n gombbal t\u00f6r\u00f6lhet\u0151 egy hib\u00e1san megadott v\u00e1lasz.\n\n\n\n\nA gener\u00e1lt adatok \u00e9rtelmez\u00e9se\n\n\nAz \"Adatok\" f\u00fcl\n\n\nAz \nAdatok\n f\u00fcl\u00f6n a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltal bevitt adatok mellett sz\u00e1mos fontos inform\u00e1ci\u00f3 tal\u00e1lhat\u00f3.\n\n\nA t\u00e1bl\u00e1zat adatainak \u00e9rtelmez\u00e9se\n\n\n\n\n\n\nID\n: a felhaszn\u00e1l\u00f3 azonos\u00edt\u00f3ja, ami a \nT\u00e1bl\u00e1zatok\n, illetve a \nSzociogr\u00e1f\n f\u00fcleken is l\u00e1that\u00f3. \n\n\n\n\n\n\nRokonszenv\n, \nFunkci\u00f3\n, \nN\u00e9pszer\u0171s\u00e9g\n \u00e9s \nTulajdons\u00e1g\n oszlopok: Egy ar\u00e1nysz\u00e1m, ami megmutatja, hogy az adott szem\u00e9lyt h\u00e1nyan v\u00e1lasztott\u00e1k az adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszk\u00e9nt. \u00c9rt\u00e9ke 1, ha a szem\u00e9lyt a csoport \u00f6sszes t\u00f6bbi tagja megv\u00e1lasztolta az adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre.\n\n\n\n\n\n\nCsoport\n oszlop: Megmutatja, hogy az adott szem\u00e9ly a Centr\u00e1lis-Margin\u00e1lis mutat\u00f3 szerint milyen poz\u00edci\u00f3val rendelkezik a csoporton bel\u00fcl. \nJelen esetben a \nK\u00f6ztes\n jelenti a k\u00f6zponttal k\u00f6zvetlen, vagy k\u00f6zvetett kapcsolattal rendelkez\u0151ket, a \nPerem\n pedig a k\u00f6zponttal kapcsolatban nem l\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyeket. A \nK\u00f6zpont\n \u00e9rtelemszer\u0171en a k\u00f6zpont r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pez\u0151 szem\u00e9lyeket jel\u00f6li.\n\nEzen oszlop \u00e9rt\u00e9ke \nNincs adat\n, ha a vizsg\u00e1lt csoport nem rendelkezik k\u00f6zponti alakzattal. Ez tetsz\u0151leges l\u00e9tsz\u00e1mn\u00e1l el\u0151fordulhat.  \n\n\n\n\n\n\nSzerep\n oszlop: megmutatja az adott szem\u00e9ly szerep\u00e9t a csoportban, az \u00f6sszes k\u00e9rd\u00e9sre vet\u00edtett \njelent\u0151s\u00e9g index\n alapj\u00e1n.\n\n\n\n\n\n\nAz oszlop fejl\u00e9cekre val\u00f3 kattint\u00e1ssal rendezhet\u0151 a t\u00e1bl\u00e1zat az adott oszlopnak megfelel\u0151en\n\n\n\n  \n\n\n\n\n\nA mutat\u00f3k \u00e9rtelmez\u00e9se\n\n\nAz \nAdatok\n f\u00fcl jobb oldal\u00e1n olvashat\u00f3 le a csoporthoz kapcsol\u00f3d\u00f3 \nKoh\u00e9zi\u00f3s index\n, \nS\u0171r\u0171s\u00e9gi index\n, \nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi index\n, valamint a \nViszonzott kapcsolatok\n ar\u00e1nya. Emellett a \nCentr\u00e1lis-Margin\u00e1lis (CM)\n mutat\u00f3 is meghat\u00e1roz\u00e1sra ker\u00fcl. A mutat\u00f3k az adatok bevitel\u00e9vel folyamatosan friss\u00fclnek. \n\n\nA \nCM mutat\u00f3\n fejezi ki a csoportszerkezetben a k\u00f6zpontban l\u00e9v\u0151k, a k\u00f6zponthoz kapcsol\u00f3d\u00f3k, \u00e9s a peremen l\u00e9v\u0151k ar\u00e1ny\u00e1t.\n\nK\u00f6zpontnak az olyan z\u00e1rt alakzatban l\u00e9v\u0151ket tekintj\u00fck, akik kapcsolati k\u00f6r\u00e9nek l\u00e9tsz\u00e1ma (saj\u00e1t mag\u00e1t is belesz\u00e1molva) el\u00e9ri a csoport egynegyed\u00e9t. Z\u00e1rt alakzatnak azt tekintj\u00fck, ahol minden tagnak legal\u00e1bb k\u00e9t kapcsolata van.\n\n\n\n\nKoh\u00e9zi\u00f3s index\n: A lehets\u00e9ges k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolatok h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9ka realiz\u00e1l\u00f3dott? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 10-13\n\n\nS\u0171r\u0171s\u00e9gi index\n: H\u00e1ny k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolat jut egy szem\u00e9lyre? Az \u00e1tlag 0,9 \u00e9s 1 k\u00f6z\u00f6tt van. Az 1 k\u00f6r\u00fcli \u00e9rt\u00e9k jelenti, hogy \u00e1tlagosan mindenkinek 2 bar\u00e1tja van.\n\n\nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi index\n: A vizsg\u00e1lt szem\u00e9lyek h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1nak van k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolata? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 85-90%\n\n\nViszonzott kapcsolatok\n: H\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9ka k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s a deklar\u00e1lt kapcsolatoknak? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 40-50%\n\n\n\n\nA \"T\u00e1bl\u00e1zatok\" f\u00fcl\n\n\nItt tekinthet\u0151 meg a \nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi\n, illetve \nGyakoris\u00e1gi\n t\u00e1bl\u00e1zat.\n\n\n\n\n\n\nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi t\u00e1bl\u00e1zat\n: A sor \u00e9s oszlop fej\u00e9cek a szem\u00e9lyek azonos\u00edt\u00f3i. A sorokban szerepl\u0151 sz\u00e1mok megmutatj\u00e1k, hogy az adott szem\u00e9ly h\u00e1ny rokonszenvi kapcsolattal rendelkezik az oszlop fejl\u00e9cek \u00e1ltal jel\u00f6lt szem\u00e9lyek ir\u00e1ny\u00e1ba. Az utols\u00f3 sorban, illetve oszlopban \u00f6sszes\u00edtett mutat\u00f3k tal\u00e1lhat\u00f3k. \n\n\n\n\n\n\nGyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat\n: A sor fejl\u00e9cek a szem\u00e9lyek azonos\u00edt\u00f3i. A sorokban az adott szem\u00e9ly \u00e1ltal kapott szavazatok sz\u00e1ma l\u00e1that\u00f3 (adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre vet\u00edtve). Az utols\u00f3 k\u00e9t sorb\u00f3l olvashat\u00f3 ki a t\u00edpusokra vonatkoz\u00f3 eloszl\u00e1s (az adott k\u00e9rd\u00e9sben szavazatot kapott szem\u00e9lyek sz\u00e1ma), illetve ezek alapj\u00e1n az eloszl\u00e1si mutat\u00f3 (h\u00e1ny tanul\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt oszlik meg a v\u00e1laszt\u00e1s).\n\n\n\n\n\n\nCsoportl\u00e9gk\u00f6r\n: Az adott t\u00edpus\u00fa kapcsolatokra vet\u00edtett csoportl\u00e9gk\u00f6r-mutat\u00f3k \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, valamint ezek alapj\u00e1n a norm\u00e1hoz igazod\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t mutatja meg. A csoportl\u00e9gk\u00f6r mutat\u00f3k inform\u00e1ci\u00f3t adnak arr\u00f3l, hogy els\u0151 sorban milyen szempont hat\u00e1rozza meg a v\u00e1laszt\u00e1sokat. Ide\u00e1lis m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 csoportban a \nrokonszenvi v\u00e1laszt\u00e1sokat\n szubjekt\u00edv szempontok befoly\u00e1solj\u00e1k, teh\u00e1t a csoport tagjai nem a norm\u00e1hoz igazodva v\u00e1lasztj\u00e1k meg bar\u00e1ti kapcsolataikat. Ezzel ellent\u00e9tben a \nfunkci\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1sok\nn\u00e1l a norma szerinti v\u00e1laszt\u00e1s garant\u00e1lja az ide\u00e1lis csoportm\u0171k\u00f6d\u00e9st, mivel ekkor a r\u00e1termetts\u00e9g, nem pedig a bar\u00e1ti kapcsolatok alapj\u00e1n v\u00e1lasztj\u00e1k ki a csoporttagok, hogy ki alkalmas egy adott feladat elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re. \n\n\n\n\n\n\nA t\u00e1bl\u00e1zatok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9rtelemszer\u0171en az ablak alj\u00e1n l\u00e9v\u0151 gombokkal v\u00e1lthatunk.\n\n\nA \"Szociogr\u00e1f\" f\u00fcl\n\n\nItt l\u00e1that\u00f3 a szoftver \u00e1ltal a rokonszenvi kapcsolatok alapj\u00e1n kirajzolt szociogr\u00e1f. \n\n\n\n  \n\n\n \n\n\nA gr\u00e1f cs\u00facspontjai \u00e1trendezhet\u0151ek az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben.  \n\n\nKapcsolatok\n:  \n\n\n\n\n \nEgyir\u00e1ny\u0171 kapcsolat:\n csak a ny\u00edl \u00e1ltal mutatott ir\u00e1nyban l\u00e9tezik rokonszenvi kapcsolat a szem\u00e9lyek k\u00f6z\u00f6tt.\n\n\n \nK\u00e9tir\u00e1ny\u00fa kapcsolat:\n mindk\u00e9t ir\u00e1nyban l\u00e9tezik kapcsolat.  \n\n\n\n\nAz \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben a k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa kapcsolatok nyilak helyett vastagabb vonallal vannak jel\u00f6lve, valamint a t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s kapcsolatok nincsenek \u00e1br\u00e1zolva. A t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s kapcsolatok sz\u00e1ma leolvashat\u00f3 a a \nT\u00e1bl\u00e1zatok\n f\u00fcl\u00f6n l\u00e9v\u0151 gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l. \n\n\nAz adatok export\u00e1l\u00e1sa\n\n\nA szoftver lehet\u0151s\u00e9get ny\u00fajt a gener\u00e1lt adatokb\u00f3l PDF form\u00e1tum\u00fa riport k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re. A k\u00f6vetkez\u0151 adatok export\u00e1lhat\u00f3k: \n\n\n\n\nSzociogr\u00e1f\n\n\nK\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi \u00e9s Gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat\n\n\nSzerkezeti mutat\u00f3k\n\n\nA felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151 szem\u00e9lyek n\u00e9vsora\n\n\n\n\nRiport k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re a \n\"F\u00e1jl\"\n men\u00fc \n\"Export\u00e1l\u00e1s PDF-be\"\n men\u00fcpontja ad lehet\u0151s\u00e9get.",
            "title": "Le\u00edr\u00e1s"
        },
        {
            "location": "/doc/#alapveto-funkciok",
            "text": "A szofver a k\u00f6vetkez\u0151 alapvet\u0151 funck\u00f3kkal rendelkezik:    A vizsg\u00e1lt csoport kapcsolatrendszer\u00e9nek \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa szociogr\u00e1fon  A csoportkoh\u00e9zi\u00f3s mutat\u00f3k meghat\u00e1roz\u00e1sa  A csoportl\u00e9gk\u00f6r mutat\u00f3j\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00e1sa  A k\u00f6zpont \u00e9s perem viszony\u00e1t kifejez\u0151 centr\u00e1lis-margin\u00e1lis mutat\u00f3k meghat\u00e1roz\u00e1sa  K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi, illetve Gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat l\u00e9trehoz\u00e1sa   Emellett lehet\u0151s\u00e9g van egyedi k\u00e9rd\u0151\u00edvek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, valamint ezek PDF form\u00e1tumba val\u00f3 export\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, teh\u00e1t a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltal meghat\u00e1rozott k\u00e9rd\u00e9sek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel v\u00e9gezhet\u0151 el a szociometriai felm\u00e9r\u00e9s.",
            "title": "Alapvet\u0151 funkci\u00f3k"
        },
        {
            "location": "/doc/#adatok-bevitele",
            "text": "",
            "title": "Adatok bevitele"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-szemelyi-adatok-bevitele",
            "text": "A felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151 szem\u00e9lyekr\u0151l csak a k\u00f6vetkez\u0151 adatokat sz\u00fcks\u00e9ges megadni:    N\u00e9v  \u00c9letkor  Nem   Ez az \"Adatok\" f\u00fcl megfelel\u0151 mez\u0151inek kit\u00f6lt\u00e9s\u00e9vel lehets\u00e9ges.",
            "title": "A szem\u00e9lyi adatok bevitele"
        },
        {
            "location": "/doc/#az-adatok-szerkesztese",
            "text": "Ez a t\u00e1bl\u00e1zat els\u0151 oszlop\u00e1ban l\u00e9v\u0151   gombbal lenyithat\u00f3 men\u00fc seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehets\u00e9ges.",
            "title": "Az adatok szerkeszt\u00e9se"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-felmeresben-szereplo-kerdesek-bevitele",
            "text": "A felm\u00e9r\u00e9s elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9g van a k\u00e9rd\u0151\u00edvben is szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9re. Ez kor\u00e1bban l\u00e9trehozott k\u00e9rd\u00e9sek megnyit\u00e1s\u00e1val, illetve a k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1val val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg.",
            "title": "A felm\u00e9r\u00e9sben szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek bevitele"
        },
        {
            "location": "/doc/#korabban-elmentett-kerdesek-betoltese",
            "text": "Erre a  F\u00e1jl  men\u00fc  K\u00e9rd\u00e9sek import\u00e1l\u00e1sa  men\u00fcpontja ad lehet\u0151s\u00e9get. Mivel \u00faj k\u00e9rd\u00e9ssor megnyit\u00e1sa sor\u00e1n a m\u00e1r felvitt k\u00e9rd\u00e9sek mellett a megadott v\u00e1laszok is t\u00f6rl\u0151dnek, c\u00e9lszer\u0171 ezt a l\u00e9p\u00e9st r\u00f6gt\u00f6n a szem\u00e9lyek felvitele ut\u00e1n - vagy az el\u0151tt - elv\u00e9gezni.    Ezek ut\u00e1n a bet\u00f6lt\u00f6tt k\u00e9rd\u00e9ssor nyomtat\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l elmenthet\u0151 PDF form\u00e1tumban, az  Eszk\u00f6z\u00f6k  men\u00fc  K\u00e9rd\u0151\u00edv export\u00e1l\u00e1sa PDF-be \nmen\u00fcpontj\u00e1val.",
            "title": "Kor\u00e1bban elmentett k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9se"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-kerdes-szerkeszto-hasznalata",
            "text": "A k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 ny\u00fajt lehet\u0151s\u00e9get egyedi k\u00e9rd\u00e9ssor l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, valamint az ehhez tartoz\u00f3 k\u00e9rd\u0151\u00edv kinyomtat\u00e1s\u00e1ra. A funkci\u00f3 az  Eszk\u00f6z\u00f6k  men\u00fc  K\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151  men\u00fcpontj\u00e1b\u00f3l \u00e9rhet\u0151 el.    A megny\u00edl\u00f3 ablakban a   gomb megnyom\u00e1s\u00e1val adhat\u00f3 hozz\u00e1 \u00faj k\u00e9rd\u00e9s a list\u00e1hoz, a   gombbal pedig t\u00f6r\u00f6lhet\u0151 a legutols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s.    A fels\u0151 eszk\u00f6zt\u00e1ron l\u00e9v\u0151 gombok funcki\u00f3ja a k\u00f6vetkez\u0151:         Ment\u00e9s : A beg\u00e9pelt k\u00e9rd\u00e9sek ment\u00e9se  csv  form\u00e1tumban. Ez lehet\u0151s\u00e9ged ad k\u00e9s\u0151bbi bet\u00f6lt\u00e9sre egy m\u00e1sik felm\u00e9r\u00e9s eset\u00e9ben.        Megnyit\u00e1s : Kor\u00e1bban elmentett  csv  form\u00e1tum\u00fa k\u00e9rd\u00e9sek megnyit\u00e1sa szerkeszt\u00e9sre. Ilyenkor a k\u00e9rd\u00e9sek m\u00e9g nem ad\u00f3dnak hozz\u00e1 a jelenlegi f\u00e1jlhoz.      Bet\u00f6lt\u00e9s:  Az el\u0151z\u0151leg m\u00e1r megnyitott, a f\u00e1jl \u00e1ltal tartalmazott k\u00e9rd\u00e9sek bet\u00f6lt\u00e9se. A gomb csak akkor akt\u00edv, ha el\u0151z\u0151leg m\u00e1r lettek  megnyitva k\u00e9rd\u00e9sek.      Hozz\u00e1ad\u00e1s:   A jelenleg szerkeszt\u00e9s alatt \u00e1ll\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sek hozz\u00e1ad\u00e1sa a megnyitott f\u00e1jlhoz. Ha a f\u00e1jl m\u00e1r tartalmaz k\u00e9rd\u00e9seket, azok fel\u00fcl\u00edr\u00e1sra ker\u00fclnek a v\u00e1laszokkal egy\u00fctt (mivel azok m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9sekre vonatkoztak).       Export\u00e1l\u00e1s:  A k\u00e9rd\u00e9sekb\u0151l k\u00e9rd\u0151\u00edv gener\u00e1l\u00e1sa, \u00e9s elment\u00e9se PDF form\u00e1tumba.    A  ,   \u00e9s   funcki\u00f3k csak megfelel\u0151en kit\u00f6lt\u00f6tt k\u00e9rd\u00e9sek eset\u00e9n m\u0171k\u00f6dnek. Minden k\u00e9rd\u00e9snek rendelkeznie kell sz\u00f6veggel \u00e9s t\u00edpussal is.  A  Hozz\u00e1ad\u00e1s  funcki\u00f3t olyan esetben \u00e9rdemes haszn\u00e1lni, ha egy olyan csoporton v\u00e9gz\u00fcnk felm\u00e9r\u00e9st, ami kor\u00e1bban m\u00e1r volt vizsg\u00e1lva. Teh\u00e1t olyan esetben, amikor a csoport nem, vagy csak kis m\u00e9rt\u00e9kben v\u00e1ltozott, a k\u00e9rd\u00e9sek viszont m\u00e1r nem felt\u00e9tlen\u00fcl egyeznek meg a kor\u00e1bbiakkal. Ekkor a v\u00e1laszok is t\u00f6rl\u0151dnek, mivel azok az \u00faj felm\u00e9r\u00e9sn\u00e9l m\u00e1r nem relev\u00e1nsak.    Az \u0171rlapok kinyomtat\u00e1sa, \u00e9s kit\u00f6ltet\u00e9se ut\u00e1n v\u00e9gezhet\u0151 el a felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151k v\u00e1laszainak megad\u00e1sa.",
            "title": "A k\u00e9rd\u00e9s szerkeszt\u0151 haszn\u00e1lata"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-valaszok-megadasa",
            "text": "Ha rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak a kit\u00f6lt\u00f6tt \u0171rlapok megkezdhet\u0151 a v\u00e1laszok bevitele a kor\u00e1bban m\u00e1r l\u00e9trehozott f\u00e1jlba. Ez a t\u00e1bl\u00e1zatban a megfelel\u0151 szem\u00e9ly sor\u00e1nak kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1val, majd a  (Szem\u00e9ly Neve) v\u00e1laszai  gombra val\u00f3 kattint\u00e1ssal megny\u00edl\u00f3 ablakban v\u00e9gezhet\u0151 el.  \n       A k\u00e9rd\u0151\u00edvben szerepl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekre a h\u00e1rom leg\u00f6rd\u00fcl\u0151 men\u00fc seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel adhat\u00f3ak meg a v\u00e1laszok.     A k\u00e9rd\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt a   \u00e9s a   gombokkal lehet l\u00e9pkedni.    Az   gombbal t\u00f6r\u00f6lhet\u0151 egy hib\u00e1san megadott v\u00e1lasz.",
            "title": "A v\u00e1laszok megad\u00e1sa"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-generalt-adatok-ertelmezese",
            "text": "",
            "title": "A gener\u00e1lt adatok \u00e9rtelmez\u00e9se"
        },
        {
            "location": "/doc/#az-adatok-ful",
            "text": "Az  Adatok  f\u00fcl\u00f6n a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltal bevitt adatok mellett sz\u00e1mos fontos inform\u00e1ci\u00f3 tal\u00e1lhat\u00f3.",
            "title": "Az \"Adatok\" f\u00fcl"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-tablazat-adatainak-ertelmezese",
            "text": "ID : a felhaszn\u00e1l\u00f3 azonos\u00edt\u00f3ja, ami a  T\u00e1bl\u00e1zatok , illetve a  Szociogr\u00e1f  f\u00fcleken is l\u00e1that\u00f3.     Rokonszenv ,  Funkci\u00f3 ,  N\u00e9pszer\u0171s\u00e9g  \u00e9s  Tulajdons\u00e1g  oszlopok: Egy ar\u00e1nysz\u00e1m, ami megmutatja, hogy az adott szem\u00e9lyt h\u00e1nyan v\u00e1lasztott\u00e1k az adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre v\u00e1laszk\u00e9nt. \u00c9rt\u00e9ke 1, ha a szem\u00e9lyt a csoport \u00f6sszes t\u00f6bbi tagja megv\u00e1lasztolta az adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre.    Csoport  oszlop: Megmutatja, hogy az adott szem\u00e9ly a Centr\u00e1lis-Margin\u00e1lis mutat\u00f3 szerint milyen poz\u00edci\u00f3val rendelkezik a csoporton bel\u00fcl. \nJelen esetben a  K\u00f6ztes  jelenti a k\u00f6zponttal k\u00f6zvetlen, vagy k\u00f6zvetett kapcsolattal rendelkez\u0151ket, a  Perem  pedig a k\u00f6zponttal kapcsolatban nem l\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyeket. A  K\u00f6zpont  \u00e9rtelemszer\u0171en a k\u00f6zpont r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pez\u0151 szem\u00e9lyeket jel\u00f6li. \nEzen oszlop \u00e9rt\u00e9ke  Nincs adat , ha a vizsg\u00e1lt csoport nem rendelkezik k\u00f6zponti alakzattal. Ez tetsz\u0151leges l\u00e9tsz\u00e1mn\u00e1l el\u0151fordulhat.      Szerep  oszlop: megmutatja az adott szem\u00e9ly szerep\u00e9t a csoportban, az \u00f6sszes k\u00e9rd\u00e9sre vet\u00edtett  jelent\u0151s\u00e9g index  alapj\u00e1n.    Az oszlop fejl\u00e9cekre val\u00f3 kattint\u00e1ssal rendezhet\u0151 a t\u00e1bl\u00e1zat az adott oszlopnak megfelel\u0151en",
            "title": "A t\u00e1bl\u00e1zat adatainak \u00e9rtelmez\u00e9se"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-mutatok-ertelmezese",
            "text": "Az  Adatok  f\u00fcl jobb oldal\u00e1n olvashat\u00f3 le a csoporthoz kapcsol\u00f3d\u00f3  Koh\u00e9zi\u00f3s index ,  S\u0171r\u0171s\u00e9gi index ,  K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi index , valamint a  Viszonzott kapcsolatok  ar\u00e1nya. Emellett a  Centr\u00e1lis-Margin\u00e1lis (CM)  mutat\u00f3 is meghat\u00e1roz\u00e1sra ker\u00fcl. A mutat\u00f3k az adatok bevitel\u00e9vel folyamatosan friss\u00fclnek.   A  CM mutat\u00f3  fejezi ki a csoportszerkezetben a k\u00f6zpontban l\u00e9v\u0151k, a k\u00f6zponthoz kapcsol\u00f3d\u00f3k, \u00e9s a peremen l\u00e9v\u0151k ar\u00e1ny\u00e1t. \nK\u00f6zpontnak az olyan z\u00e1rt alakzatban l\u00e9v\u0151ket tekintj\u00fck, akik kapcsolati k\u00f6r\u00e9nek l\u00e9tsz\u00e1ma (saj\u00e1t mag\u00e1t is belesz\u00e1molva) el\u00e9ri a csoport egynegyed\u00e9t. Z\u00e1rt alakzatnak azt tekintj\u00fck, ahol minden tagnak legal\u00e1bb k\u00e9t kapcsolata van.   Koh\u00e9zi\u00f3s index : A lehets\u00e9ges k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolatok h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9ka realiz\u00e1l\u00f3dott? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 10-13  S\u0171r\u0171s\u00e9gi index : H\u00e1ny k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolat jut egy szem\u00e9lyre? Az \u00e1tlag 0,9 \u00e9s 1 k\u00f6z\u00f6tt van. Az 1 k\u00f6r\u00fcli \u00e9rt\u00e9k jelenti, hogy \u00e1tlagosan mindenkinek 2 bar\u00e1tja van.  K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi index : A vizsg\u00e1lt szem\u00e9lyek h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1nak van k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s kapcsolata? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 85-90%  Viszonzott kapcsolatok : H\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9ka k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s a deklar\u00e1lt kapcsolatoknak? \u00c1tlagos \u00e9rt\u00e9k: 40-50%",
            "title": "A mutat\u00f3k \u00e9rtelmez\u00e9se"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-tablazatok-ful",
            "text": "Itt tekinthet\u0151 meg a  K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi , illetve  Gyakoris\u00e1gi  t\u00e1bl\u00e1zat.    K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi t\u00e1bl\u00e1zat : A sor \u00e9s oszlop fej\u00e9cek a szem\u00e9lyek azonos\u00edt\u00f3i. A sorokban szerepl\u0151 sz\u00e1mok megmutatj\u00e1k, hogy az adott szem\u00e9ly h\u00e1ny rokonszenvi kapcsolattal rendelkezik az oszlop fejl\u00e9cek \u00e1ltal jel\u00f6lt szem\u00e9lyek ir\u00e1ny\u00e1ba. Az utols\u00f3 sorban, illetve oszlopban \u00f6sszes\u00edtett mutat\u00f3k tal\u00e1lhat\u00f3k.     Gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat : A sor fejl\u00e9cek a szem\u00e9lyek azonos\u00edt\u00f3i. A sorokban az adott szem\u00e9ly \u00e1ltal kapott szavazatok sz\u00e1ma l\u00e1that\u00f3 (adott t\u00edpus\u00fa k\u00e9rd\u00e9sre vet\u00edtve). Az utols\u00f3 k\u00e9t sorb\u00f3l olvashat\u00f3 ki a t\u00edpusokra vonatkoz\u00f3 eloszl\u00e1s (az adott k\u00e9rd\u00e9sben szavazatot kapott szem\u00e9lyek sz\u00e1ma), illetve ezek alapj\u00e1n az eloszl\u00e1si mutat\u00f3 (h\u00e1ny tanul\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt oszlik meg a v\u00e1laszt\u00e1s).    Csoportl\u00e9gk\u00f6r : Az adott t\u00edpus\u00fa kapcsolatokra vet\u00edtett csoportl\u00e9gk\u00f6r-mutat\u00f3k \u00e9rt\u00e9k\u00e9t, valamint ezek alapj\u00e1n a norm\u00e1hoz igazod\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t mutatja meg. A csoportl\u00e9gk\u00f6r mutat\u00f3k inform\u00e1ci\u00f3t adnak arr\u00f3l, hogy els\u0151 sorban milyen szempont hat\u00e1rozza meg a v\u00e1laszt\u00e1sokat. Ide\u00e1lis m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u0171 csoportban a  rokonszenvi v\u00e1laszt\u00e1sokat  szubjekt\u00edv szempontok befoly\u00e1solj\u00e1k, teh\u00e1t a csoport tagjai nem a norm\u00e1hoz igazodva v\u00e1lasztj\u00e1k meg bar\u00e1ti kapcsolataikat. Ezzel ellent\u00e9tben a  funkci\u00f3 v\u00e1laszt\u00e1sok n\u00e1l a norma szerinti v\u00e1laszt\u00e1s garant\u00e1lja az ide\u00e1lis csoportm\u0171k\u00f6d\u00e9st, mivel ekkor a r\u00e1termetts\u00e9g, nem pedig a bar\u00e1ti kapcsolatok alapj\u00e1n v\u00e1lasztj\u00e1k ki a csoporttagok, hogy ki alkalmas egy adott feladat elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re.     A t\u00e1bl\u00e1zatok k\u00f6z\u00f6tt \u00e9rtelemszer\u0171en az ablak alj\u00e1n l\u00e9v\u0151 gombokkal v\u00e1lthatunk.",
            "title": "A \"T\u00e1bl\u00e1zatok\" f\u00fcl"
        },
        {
            "location": "/doc/#a-szociograf-ful",
            "text": "Itt l\u00e1that\u00f3 a szoftver \u00e1ltal a rokonszenvi kapcsolatok alapj\u00e1n kirajzolt szociogr\u00e1f.   \n       A gr\u00e1f cs\u00facspontjai \u00e1trendezhet\u0151ek az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben.    Kapcsolatok :       Egyir\u00e1ny\u0171 kapcsolat:  csak a ny\u00edl \u00e1ltal mutatott ir\u00e1nyban l\u00e9tezik rokonszenvi kapcsolat a szem\u00e9lyek k\u00f6z\u00f6tt.    K\u00e9tir\u00e1ny\u00fa kapcsolat:  mindk\u00e9t ir\u00e1nyban l\u00e9tezik kapcsolat.     Az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9rdek\u00e9ben a k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa kapcsolatok nyilak helyett vastagabb vonallal vannak jel\u00f6lve, valamint a t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s kapcsolatok nincsenek \u00e1br\u00e1zolva. A t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s kapcsolatok sz\u00e1ma leolvashat\u00f3 a a  T\u00e1bl\u00e1zatok  f\u00fcl\u00f6n l\u00e9v\u0151 gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l.",
            "title": "A \"Szociogr\u00e1f\" f\u00fcl"
        },
        {
            "location": "/doc/#az-adatok-exportalasa",
            "text": "A szoftver lehet\u0151s\u00e9get ny\u00fajt a gener\u00e1lt adatokb\u00f3l PDF form\u00e1tum\u00fa riport k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re. A k\u00f6vetkez\u0151 adatok export\u00e1lhat\u00f3k:    Szociogr\u00e1f  K\u00f6lcs\u00f6n\u00f6ss\u00e9gi \u00e9s Gyakoris\u00e1gi t\u00e1bl\u00e1zat  Szerkezeti mutat\u00f3k  A felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9sztvev\u0151 szem\u00e9lyek n\u00e9vsora   Riport k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re a  \"F\u00e1jl\"  men\u00fc  \"Export\u00e1l\u00e1s PDF-be\"  men\u00fcpontja ad lehet\u0151s\u00e9get.",
            "title": "Az adatok export\u00e1l\u00e1sa"
        }
    ]
}